/每日一詩《倚身薄暮》聶魯達/

倚身薄暮，我把憂傷的網
撒向你海洋般的眼睛。

那兒，在最高的篝火上我的孤獨
蔓延燃燒，溺水者一般揮動臂膀。

我向你茫然的眼睛發出紅色訊號，
你的眼睛湧動如燈塔四周的海水。

我遙遠的女人，你只保存黑暗，
你的目光中不時浮現恐懼的海岸。

倚身薄暮，我把憂傷的網
撒向那拍擊你汪洋之眼的大海。

夜鳥啄食初現的星群
星光閃爍如愛戀著你的我的靈魂。

黑夜騎著陰暗的馬奔馳
把藍色的花穗灑遍原野。

辣就辣，唔辣就唔辣，乜撚嘢微辣

詩就詩，散文就散文，乜撚嘢散文詩

聶魯達寫唔係我寫架bor